\chapter{Corrosion humide des métaux (CPGE)}

Sarrasin.
Cachau.
JFLM~?
Tout en un PSI.

Clou dans l'agar agar~: bleu et rose avec indicateurs.

\section{La corrosion humide}

    \subsection{Thermo}

    E-pH~:
    le fer et l'eau on des domaines disjoints.
    Idem avec le zinc.
    Il y a réaction (oxydation du métal).

    On distingue 3 domaines~:
    de passivation, de corrosion, de immunité.

    Le cuivre ne s'oxyde pas (montrer E-pH).

    L'aluminium s'oxyde mais la passivation est protrectrice.

    \subsection{Cinétique}

    Diagrammes intensité potentiel.

    Immunité, corrosion, passivation (potentiel de Flade).

\section{Mise en évidence des phénomènes de corrision}

    \subsection{Protection cathodique}

    Manip Zn et Fe dans HNO3.

    \subsection{Aération différentielle}

    Clou dans le tube à essai.
